政府篩走民主派 料激發投票意欲 立會補選勢變「DQ公投」

政府篩走民主派 料激發投票意欲
立會補選勢變「DQ公投」

頭條

【港島區】
【本報訊】特區政府強行DQ香港眾志周庭，或對港島區以至整個3.11立法會補選的戰局帶來微妙變化。雖然派出陳家珮參選的新民黨主席葉劉淑儀表示，不擔心陳的選情會受影響，但有學者認為，港府的做法或會激起中間陣營的選民，因不屑港府DQ周庭而更加踴躍投票，使今次補選變成「對DQ嘅公投」。

記者：呂浩然

政府DQ周庭後，獨立民主派區諾軒昨日隨即報名參加港島區立會補選，與新民黨陳家珮、前社民連、人民力量成員任亮憲角逐。而目前港島區選民約有62萬人，以2016年立法會換屆選舉的結果計算，民主派在港島區的總得票較為佔優。

新民黨陳家珮稱難以評估周庭被DQ對選情的影響。

任亮憲仍未獲確認資格

對於周庭被DQ，任亮憲發聲明質疑，選舉主任以周的政治聯繫裁定其提名無效，有違反《基本法》之嫌，亦令到選舉無法公平、公開、公正地進行，強調所有人的參選權應受保障。任回覆《蘋果》查詢時再表示，他截至昨日仍未收到選舉主任確認其參選資格，希望曾公開表示不希望周庭被DQ的葉劉淑儀，能與他一同向當局反映，政府並無法理依據DQ周庭。

任又指，不排除周庭被DQ會催谷更多選民投票，尤其過去每當有重大政治議題在選舉期發生，民主派選民投票率會增加，但他相信不會影響自己的選情，因他的票源與周庭和民主派不同，又強調自己的選舉工程不會受影響。

報稱獨立的任亮憲質疑選舉主任做法違反《基本法》。

陳家珮盼選民理性選擇

葉劉淑儀則解釋，她認為若當局以有關宣誓的《基本法》第104條來DQ周庭才較為牽強，但她看過今次選舉主任DQ周庭的理由，覺得選舉主任「有一定理據」，她說「鼓吹自決咪即係推港獨，可惜周庭冇及早澄清」，又指今次DQ證明「港獨冇前途」。被問到陳家珮會否受事件影響時，葉劉坦言「唔擔心」，因為她相信接受國家憲法的選民自然接受今次DQ，相反「心裏面唔接受（憲法）嘅都唔會接受（今次DQ）」。
而陳家珮就表示難以評估對選情的影響，她說「擔心唔得咁多」，目前只會做好自己，亦希望選民不會太受情緒影響，盡量以理性作出選擇。至於對手換上擔任區議員多年的區諾軒是否更為艱難，陳家珮形容「有好有唔好」，好處是她與區諾軒曾在區議會共事，對他較為熟悉，壞處亦正是兩人的背景較為相似。

中大政治及行政學系高級講師蔡子強認為，一旦港府連代表民主派出選九西的姚松炎都DQ，整個補選都會圍繞着DQ議題，屆時屬中間立場的選民可能因不屑港府所為而出來投票，使補選演變為「對DQ嘅公投」，到時補選的民生、經濟議題都被政治議題蓋過，這亦是深知當中利弊的葉劉淑儀當初不主張DQ周庭的原因，加上民主派改由區諾軒頂上，而區有紮實的地區工作，政治論述能力亦不下於周庭，對陳家珮而言，選戰可能更為難打。

相關新聞
眾志提出民主自決 成京眼中釘
頭條 6小時前

法律界轟無法無天促選舉呈請
頭條 6小時前

曾倡自決 區諾軒入閘有隱憂
頭條 6小時前

南區「票王」去年退出民主黨
頭條 6小時前

選舉主任問姚松炎對台政黨看法
頭條 6小時前

范國威過關 劉頴匡陳國強或DQ
頭條 6小時前

連坐式DQ 無做無講也難倖免
頭條 6小時前

【蘋果照相機】香港還有公義嗎？
頭條 6小時前

立會補選 DQ周庭 中共政治清算一整代人民主派籲今上街抗打壓
頭條 6小時前

正呀喂！

又黎含淚含撚投畀民主黨啦！

踴躍投票？？？
DQ曬 投空氣呀？？？

投畀中共特許御用反對派：民主黨！

幾年前或者會有呢支歌仔唱
依家我只覺得香港人絕望到一係移民 一係就翻工不了

高投票率又點？

十年前可能得嘅
依家班中年黃絲寧願留係屋企瞓教好過

其實高投票率
係有利民主派還是係不利民主派

依家仲有民主派咩

你啱
應該係開明建制派